★中興通訊找來打官司的律師居然是 FBI 臥底

中大獎，中興聘的律師是 FBI 臥底

中興通訊面對跟美國商務部打違反違禁品禁運合約，居然雇用了一群非正規的律師事務所，表面上是業餘法律愛好者，直到開庭才發現這些臨時工，竟然是 FBI 的臥底探員。

而這些探員捧著中興的高級機密，沒有加碼，還放在全公司雲端上共享，意思是只要是員工都可以下載，這份「進出口管制風險規避方案-以 YL」把「怎樣規避禁運」「如何躲避制裁」等等經驗明白的寫在「絕密」上。

中興之死，還有陪葬？
Atherton Research 首席分析師 Jean Baptiste Su 在富比世的評論中指出，美國政府出口禁令有效切斷中興通訊的產品供應鏈，使其工廠與銷售活動停擺。中興通訊如果要重新設計所有產品，替代美國零組件，恐怕要花上好幾年的時間。

分析師 Jean Baptiste Su 則在富士比撰文指出，中興通訊這次鐵定會申請破產。有人認為美國對中興通訊的做法，最終只是搬石頭砸自己的腳，禁止銷售產品給中興通訊之後，首當其衝的就是提供晶片的高通（Qualcomm）。

在此之下，中興通訊不只沒有產品可賣，還將錯失重要的 5G 網路轉換期；早在 2017 年，中興在 5G 領域有許多重要突破。2 月，中興發佈了 5G 全系列預商用基站；10 月，中興，啟動了歐洲首個 5G 預商用網路；12 月，中興推出了基於服務化架構的 5G 核心產品。

在美國對中興通訊提出制裁前，中興通訊才剛獲中國證監會批准從市場獲得發展 5G 的人民幣 130 億資金。但如今這家在香港與深圳股市兩地掛牌的上市公司，甚至在未來幾週內就會聲請破產。

估計華為想一刀捅死祖國兄弟
中興通訊遭封殺，華為顯然得利。不過總部設在深圳的華為，目前也受到美國政府以國安為由進行嚴格審查，也可能面臨與中興通訊一樣的命運。

死撚硬

華為應該無事

好心啦 錢都唔想使請律師就真係抵撚死

同中國人講道德

到開庭到時候中興的各位高層才知道：

特娘的這個臨時工竟然是FBI的臥 底 探 員！

話說「臨時工」入職上崗之後，打開電腦一看都懵逼了，原來以為那些交易和資料檔
案，肯定是高級機密，準備了007全套都什麼解碼器，破譯軟件啥的，現在發現，完全用
不上!這些所謂都高級機密都電子版不但沒有密碼保密，還都特娘的在全公司服務器上共
享了，共享啊!是個員工就能擁有查看權限，想怎麼下載就怎麼下載!

探員一邊下載一邊感動得直哭：「感謝美帝，感謝老闆，太尼瑪配合我工作了!」

所以，制裁令下達後除了喊「我們都是中興人」口號喊到蘋果7手機沒電為止的胡主
編，中興默默停牌停產連個屁都沒放。

當然，故事還沒完。

這些基本上就講完了中興，但18號早晨，中興被美帝制裁之後，美國商務部又像華為
下手了要求華為提供過去五年內向朝x、伊朗、敘利亞、古巴、蘇丹出口禁運品的全部清
單，配合商務部調查，旨在查明是否違反合約中對通訊技術設備出口限制對禁令，把禁運
技術出售給了上面那幾個特定對國家。

截止今早，傳票已經送到了德克薩斯州的華為美國總部。

這是咋回事呢?剛剛不是還誇小華屁股光滑乾淨呢嗎?難道是美帝也玩兒誘供詐供的心
理戰，想從華為嘴裡掏出來證據?

非也非也，估計現在最想打死中興的不是美帝，而是華為。

因為前面那個臥底下載走的絕密檔案資料裡有一份內部傳閱的會議紀要(電子版 打
印版)，上面詳細列舉了華為進出口兩端「怎樣規避禁運」「如何躲避制裁」等等的先進
經驗。

會議紀要

啊，同志們，華為現在進口流程用的的是1、2、3、4、5這五種辦法消滅證據，出口
呢，用的是6、7、8、9、0，這環節流程規避檢查。我們要結合實際情況，活學活用，吸
取華為的先進經驗，充分執行和落實以及貫徹........所以我們修改後，出口，執行的是
12345(中興1.0版)，進口貫徹的是67890(中興2.0版)

.........上個圖大家看看哈。

於是商務部拿著這份文件，直接通知華為，把12345和67890的事兒說說清楚。

注意看看右上角(絕密)二字，你說你遇到這種蠢出國門蠢向世界蠢到大洋彼岸的蠢事
兒，是想哭還是想笑?「YL「這個例子，到底是誰各位自己想去。

點解可以蠢撚到咁

On9

最正係拖埋華為落水

食夾棍

點解可以咁

讓美國政府重下殺手制裁中興通訊的，是臥底人員對中興進行調查時獲得的兩份文件。而基本上外媒將中興這次定調為「超愚蠢」的犯罪行為，原因在於你想要規避美國的禁令，照道理來說應該要很小心、很低調，把事情做到天衣無縫，知道的人越少越好。但當美國臥底調查人員調查時，發現所有的證據就放在公司的內部網站上，還用標題標示好了，不費吹灰之力地將證據下載下來，一點難度都沒有。

中興通訊可以說對於此事的作法，在內部高調到不能再高調，把如何規避美國禁令的作法當成研究報告跟行動指南，公開放在公司內部網站上供所有員工參考。而這兩份文件還指派了哪些人去做哪些工作，如何實施步驟等等。

因此，這兩份PDF文件也成為美國政府為中興定罪的關鍵證物，人證、物證以及時間點，所有的犯罪事實都在文件中標示清楚了，美國政府不辦你辦誰？

其實這兩份文件現在已經成為網路上熱搜的檔案了，一份叫做「ZTE-重整出口管制项目组」、另一份叫做「ZTE-规避出口风险」，格式為PDF的格式，稍微找一下不難找到完整的檔案。

「ZTE-规避出口风险」主要是一份研究報告，針對美國出口管制的問題，研究中興應該要如何應對，有哪些方法去處理，規避美國的禁令還可以繼續出售產品給伊朗、北韓等管制國家。

睇美劇, 成日有FBI混入公司做員工, 原來係真

真係蠢撚過隻豬

絕密

Content farm文

全部都係賊 真係冇個好人